<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on casioweb</title>
    <link>https://casiojapi.xyz/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on casioweb</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2023 15:22:08 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://casiojapi.xyz/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>hola :)</title>
      <link>https://casiojapi.xyz/posts/hola/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:22:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://casiojapi.xyz/posts/hola/</guid>
      <description>La idea de la sección “blog” de esta página es escribir un poco sobre herramientas y conceptos que podemos usar para poner en práctica la filosofía del gordo monedita. Los gordos odiamos a los bancos, a los super estados que controlan todo lo que haces con tu platita, el KYC innecesario, las medidas AML, la WEF y el “you will own nothing and be happy”.
¿Qué hacemos en el día a día para frenar esto o hacer un “opt-out”?</description>
      <content>&lt;p&gt;La idea de la sección “blog” de esta página es escribir un poco sobre herramientas y conceptos que podemos usar para poner en práctica la filosofía del gordo monedita. Los gordos odiamos a los bancos, a los super estados que controlan todo lo que haces con tu platita, el &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Know_your_customer&#34;&gt;KYC&lt;/a&gt; innecesario, las medidas &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Money_laundering#Combating&#34;&gt;AML&lt;/a&gt;, la &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/World_Economic_Forum&#34;&gt;WEF&lt;/a&gt; y el &lt;a href=&#34;https://knowyourmeme.com/memes/youll-own-nothing-and-be-happy&#34;&gt;&lt;em&gt;“you will own nothing and be happy”&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué hacemos en el día a día para frenar esto o hacer un &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Opt-out&#34;&gt;“opt-out”&lt;/a&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Bueno, la idea de la sección blog es esa… Buscar formas y herramientas prácticas para votar en contra de todo esto con acción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quiero evangelizar que no nos quedemos en el camino fácil de “compré btc” y listo. Hay muchas cosas que podemos hacer hoy para salir de lo que no nos gusta, es un laburo y un esfuerzo constante. Más que nada porque la alternativa es siempre muy cómoda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuántos usamos mercadopago todos los días? ¿Qué tan distinto es a una &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Central_bank_digital_currency&#34;&gt;CBDC&lt;/a&gt;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es por atacar, yo también lo uso (si, ya se que es un ejemplo pelotudo. Pero creo que ilustra lo que queria decir). Es una autocrítica, y quiero usar este medio para encontrar y meterme más en qué alternativas podemos usar para poner en práctica lo que pensamos y hasta profesamos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Nada mas. Es muy idealista, si. Pero bueno, si no hacemos nada nos van a recontra coger a todos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Saludos - pronto cosas mas prácticas, no tan humeantes y salvatteras como esto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/casiojapi&#34;&gt;&lt;strong&gt;casiojapi&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
